【集思廣益】香港有無得買Made in Australia, Britain既products？

made in日本同台灣既就周圍都有，美帝都有，但係澳洲同英帝既products就好似好少見

食嗰啲大把，其他唔知

個邊出口應該係農產品強？

uk嘅cooking tool應該有人返
袋鼠就真係consumables之外諗唔到

馬莎?

m&s大把

去多d先，之前成日去買糖食

你想要咩澳洲製嘅產品，我以前都有諗過喺香港專賣澳洲做嘅產品，但滙率一高，出口就會比較貴唔易做

我見公司滅火筒係made in UK

其實澳洲做農產品比較多但係有個問題就係運費問題運費價錢貴香港人好現實一貴就冇人買
而英國產品香水食品其實都有只不過亦都係價錢偏高同埋香港人比較接受韓國日本甚至平啲嘅台灣產品

我見好多護膚品都係澳洲製，不過我用唔著
大路d應該食物。之前想幫下拖買澳洲龍蝦，但係都唔知邊度買

Tesco食物
Clarks/其他皮鞋
澳洲剩係唸到護膚品

岩岩上網睇到，木瓜膏幾吸引

1.澳洲用木瓜膏 Papaw Ointment

其實它的質地與凡士林差不多，但它特別之處就是有木瓜霜成分，大人小孩都適用。主要用途是滋潤、預防乾燥、燙傷、蚊蟲咬傷、乾裂、割傷、痘痘、曬傷、濕疹、尿布疹、創傷、發炎等等，所以它稱為萬用木瓜膏。不過說真的，它的止痕功效一般，但修復皮膚爆擦的功效就一流。一枝25g的木瓜霜大概是AUD 5(HK$30)，用來當潤唇膏也十分抵用。

2.濃縮超級食物 Superfood powder

澳洲這一國家十分講求健康、天然、在街上看見人跑步的比比皆是。但是，他們的飲食主要都是和經常出現為伴菜的薯條，注重健康的一群會吃Superfood。Superfood即是蘊含大量維他命或礦物質，對身體很好的食物，例如是紅菜頭、藜麥、巴西莓等。但都市人生活實在是太繁忙，所以就出現濃縮超級食物。它們是一包包的超級食物粉，可用來沖果汁，奶昔飲，例子有China Seeds (有機鼠尾草籽) 、Super Spirullina(螺旋藻) 、Acai Berry(巴西莓)等等。一般在澳洲超市如Coles和Woolworths，或者是如Priceline和Chemist Warehouse等藥妝店可買到。

3.保健品

只要你去Chemist Warehouse的話就會被大量的保健品震撼！不知道是否因為競爭激烈，澳洲的保健品比起香港便宜很多。以人氣產品魚油為例，Nature’s Own的1000mg 600粒魚油也只是AUD20 (HK$120)。Blackmores、Bioglan、Swisse、Nature’s Own、 Nature’s Way等等都是在澳洲比較出名和經常賣廣告的保健品品牌，大家可以比較下價錢。Chemist Warehouse有藥劑師駐店，有問題可以請教他們。

4.Vegemite維吉麥

澳洲國民早餐必備果醬VEGEMITE，至今已有90多年歷史，在澳洲超市Coles和Woolworths就會看到它們的身影。Vegemite的顏色有點像是甜麵醬，但是口味差很多，鹹鹹苦苦的但口感滑順。它是一種發酵物，可抹在餅乾，多士上面食用。另外，它含有豐富的維他命B、蛋白質和礦物質。喜歡和不喜歡Vegemite的人群很極端，就如榴蓮一樣。一樽Vegemite 560g的售價也只是AUD 8 (HK$54) ，可以一試。

6.Lorna Jane

如果大家有睇《Do姐去Shopping》的話，其中一集講述Do姐很喜歡做瑜伽，然後她在一間店買了許多瑜伽運動衣服，那間店就是Lorna Jane了。Lorna Jane針對女生運動做設計，運動內衣系列無論在包覆性、支撐度與穩定性都不比其他運動衣服品牌差。Lorna Jane在全澳洲有133間分店，出發前大家可以去Lorna Jane官網看看有沒有心水的服飾。

7.PANDORA

為什麼是PANDORA？因為PANDORA在澳洲的售價比香港便宜。隨便打開Pandora HK和Pandora AU的網站做比較，以下3款是最新母親節的collection。左邊第一同款澳洲賣AUD $49 (約HK$293)，香港賣$399；中間同款澳洲賣AUD $159 (約HK$951) ，香港賣$1299，足足便宜HK$300多！而且在澳洲同一間商店裡單次購物總金額為300澳幣就可以退10%GST呢。喜歡PANDORA的朋友來澳洲千萬不要錯過。

8.Jurlique

Jurlique是澳洲品牌，所以在澳洲買Jurlique又是比在香港買便宜的。Jurlique皇牌產品玫瑰護手霜，卓悅官網價HK$260，澳洲官網價AUD29 (約HK173)，差不多便宜HK$100！

9.Aesop

Aesop是澳洲天然植物護膚品具代表性的品牌，它做的廣告宣傳不多，發展全靠客戶的口碑。Aesop的有機草本護膚品帶點草藥的氣味，由於使用當季的新鮮材料，因此在成品的顏色、味道會又些微的差異。 Aesop看似無包裝的藥瓶外形，只簡單地印上產品名、成分、使用方法，其他它的設計頗具巧思，茶色玻璃可隔離紫外線、減少水分流失、防止變質。同樣，在澳洲買Aesop會更便宜哦。例如是左邊第一件產品Fabulous Face Cleanser 100ml，澳洲官網賣AUD31 (約HK$ 185) ，香港官網賣$220。

非日用品大把

巴打如果搞，一定幫襯
好想撐下澳洲同英帝

Clarks好似啱啱賣咗俾支那
Tesco香港代理喺華潤

馬莎應該仲係英國
皮鞋其實英國世界第一 不過多數係兩千蚊以上嗰啲

平時去馬莎買得最多都係食物
其他好少留意
希望大家買Donki, Aeon既同時，都去馬莎買下野

btw，英國茶好好飲，大家可以試下

因為fmcg先係澳洲出口嘅重點

但其實仲有好多比較細嘅商户都有做唔同嘅嘢，例如有隻牌子嘅bb衫，連威廉王子都有幫襯

開舖無可能，只可以網上，但對做宣傳0認識，我啲idea成日都俾點搵客呢3個字卡死咗

麥皮不嬲唔係澳洲就係新西蘭

澳洲和牛紅酒

網上ok呀，不過要存貨係一個問題
點搵客，係度開個post一定一呼百應啦不過最緊要入岩貨
我諗好多人都想幫下澳洲英帝美帝買野，不過無門路

Dairy products 都多我覺得